【氣象】（2017年12月上旬）東北季風持續影響下，本港早晚較涼，日間乾燥

氣象討論：2017年12月上旬
此帖文討論期：2017年12月1日至10日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

～

馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-現任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號戒備/注意/留意訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

美國東岸罕有地震
華盛頓紐約費城有震感

今次呢個冷鋒好似好強咁，冷空氣到後真係有好明顯好明顯好明顯嘅轉涼感覺

綠茶留名

都唔知呢條友做乜鳩

人地拎白卡ga 體諒下人啦

係喎，咁都熱到仆街似乎唔岩住係香港

Block佢算啦

又夠鐘加新野 下位開post記得採用最新版本

拖咗好耐

櫻花兄靚抽 ，佢仲出名過馬蛇同薯兄

太陽好猛下

屌你笑到我

雖然數字同預期差唔多，但體感比預期熱

廢青留名學習

名副其實得個光字 唔暖既，大北風原來仲凍過大東風

近幾年冬天咁多冷鋒，今日呢個都幾深刻

點睇第三頁
好似預測冷高壓南過平時少少

點都唔夠鋒面過境有雷雨或者即刻扯大風既冷鋒囉 今次呢條好普通，過境果陣一d聲氣都無，講深刻梗係果d過境既時候清楚feel到到左既冷鋒，而唔係要睇風向先知呢種

12月喇
重未有機會著長褲

廢話

會產生大雨嘅冷鋒，氣溫急劇下降，當室內中暖笠笠，一出街凍到飛起

使唔使七個dislikes，乜呢度冇人覺得今日涼左咩 少少都冇 ？

做咩啫你
由撚得佢自言自語啦

咁又唔好

大家都係推post姐
不用分得咁清楚吧

對住佢不用那麼認真喎，條友一向不可理喻

夏天講熱ok，冬天講凍會比人反 我都唔敢講今日涼左啦

夏天講熱果陣真係熱，唔係28高濕就33+
而家連冬天氣溫都未到，就講凍
今日係涼左 但涼少少似返秋天乍

身子弱就睇醫生啦

有冇諗過其實係咪你哋着衫着得多，我到而家都仲係夏天裝束，不過有叫外套而已

17,18度就嗌凍，咁12，13度你咪要冬眠？ 香港黎講，今日仲係秋天溫度水平

但我今天夏天裝束 著衛衣或者都會熱

依家溫度應該仲算係秋天 ，未正式到冬天，冬天應該長時間keep住低過20度

又大包圍

40-70

正常喎，冬天濕度係咁上下
夜晚70左右，日頭最低40

理解錯做降雨機會/可信性？

呢樣真，冬天濕度range大正常喎

你地三個好似名阿，就撈亂

係頭先做gym就熱到仆街，一出街就

又嚟
唔好以為6個字就係同一條友先得㗎

佢夠係六個字 唔同嘅係紅巴

留返名先

佢特別on9
人人都記得
點會撈亂

唔記得可以睇第1頁#13既最新版術語表

😒😒😒😒

哇，交合跌穿左20.0度

點解你個名變咗做藍色

我改返做男仔

好出奇咩

變性

我本身係男仔黎

其實好正常，我不嬲都誇張

下星期波冷空氣應該有料到，條西風槽好近香港

暫時都係維持15度，最尾嗰日上返16-21度

Gyming again

抬頭一望個月光大到

我都見到，又大又靚，今日16號

lm

下禮拜相對濕度終於跌到40%
至撚憎乾燥

無人理既瑪娃報告仲未有得睇

點都好過濕

記得搽cream

今日冇太陽大北風好凍好辛苦，似6度

剛剛去完日本經歷完真既6度 返黎香港覺得香港熱好多喎
你有病睇下醫生好喎咁既天氣竟然又凍又辛苦

今晚多雲新界降溫都咁勁嘅

平成29年12月06日00時18分 気象庁発表
06日00時13分頃地震がありました。
震源地は長野県中部（北緯36.4度、東経138.0度）で、
震源の深さは約10km、地震の規模（マグニチュード）は5.2と推定されます。
各地の震度は次の通りです。
なお、＊印は気象庁以外の震度観測点についての情報です。

長野県 震度４ 大町市八坂＊ 大町市美麻＊ 長野池田町池田＊
坂城町坂城＊ 小川村高府＊ 千曲市杭瀬下＊
松本市会田＊ 上田市上田古戦場公園 麻績村麻＊
生坂村役場＊ 安曇野市明科＊ 筑北村坂井
筑北村西条＊ 筑北村坂北＊

三個高地站都寒冷

尋日下晝轉陰就開始涼，呢一浸不知不覺既冷空氣都有料到。

係，感覺呢個月啲強冷頻密源源不絕咁補充，嚴冬咁款，希望下個月可以暖翻啲，小返啲冷空氣

23度叫嚴冬 咁12度叫咩

三國高地站都已經低過12度啦

你住係高地or日日上高地咩

嚴冬果陣三個高地站係近零度囉

大交台咁肯定星期六唔跌破15度 ，依波冷空氣有料到

過兩日又暖番

呢排啲冷空氣好似咁難捉摸 交合就算nowcast點改都差啲

邊度 ？仲係18-21度喎

強冷係難預測啲

因為冷空氣比較薄

21都唔涼啦

涼喎，室溫開大冷氣都係21度

月中係咪有海燕2.0吹賓賓 ？

條友住係道德高地

又包拗頸

唔係話包拗頸，咁今年12月確係好凍下，日日唔係北等就東北風 點解啲冷空氣可以持久到咁，果然北極濤動負值加拉尼娜影響，今年相當濃厚冬天氣氛 都幾難得

經歷完太耐厄年冬天，正常返少少都唔慣

雖然話呢幾日溫度唔係話好低，但起碼而家一連幾日風嘅來源都係冷空氣

不過今年冬天天文台既氣溫比新界同市區差距好似大過之前咁，好多時九龍城黃大仙都16但總部18-19度

天文台幾時先肯免費俾晒啲data市民
好似呢位市民想知天文台同其他市區自動站嘅溫度差距有冇增大都冇簡單辦法去證實

北極濤動值快啲上返正數，冷空氣trap返去北極 我地先有機會回暖 希望聖誕可以啦

聖誕唔凍算咩星誕

冬天就應該凍，都唔明點解想回暖
咁樣一冷一熱咪仲易病

希望12月至2月平均氣溫得12-13度

希望1-2月平均氣溫22-24度就岩岩好，唔熱唔凍 對公公婆婆都好㗎

含撚啦你

所以就唔應該一冷一熱，持續溫暖就好 但如果冬天熱到29-34度又太過份，我覺得25-29度我都接受，再高啲就唔好啦，始終冬天

唔知08定09年個陣半個2月都係得13,14度, 上面個位巴打個陣係點過

冬天25-29就唔係冬天啦
你快D搬去熱帶地方住

冷雨夜先正
仲未凍到個口噴煙

咁叫嚴冬 你真係
個口都未噴得出煙喎

唔該你地咪撚再應佢 由佢自己推post咪算囉

精采

後日14度

嚟緊得14度，條友今鋪有排自推

唔覆佢我地咪好悶

做咩又欺凌玩具

但感覺上今個十二月好似日日都20幾度，唔知係正常定偏暖，可能你住北區個邊就凍

佢住佐敦8man樓架，冬天凍夏天熱，人多車多又唔通風打風無feel，交通又唔方便，大風又做唔到gym，做到gym又越做越肥，慘過莎士比亞四大悲劇呀

EC星期六低溫

EC預市區12度，但GFS預15-16?

點解赤鱲角個氣象站經常比其他站溫暖

好似依家新界15-18度，市區18-20度，連交合都跌穿20度，赤鱲角仍然有20度

赤鱲角個站應該幾空曠，附近又冇高樓大廈，夜晚點解都可以維持住較高溫度呢

你睇埋詳細個線圖，發現佢多數大上大落，應該關飛機廢氣事
但埋單日低溫好多時低過交合

講少少題外話
點解香港夏天會受西南季風影響? 明明東南/南面都係海

南亞高壓 好似係

確實氣溫波幅比較大
個氣象站位置其實係邊？
係咪同風速站同個位置？

點解夜晚會keep住較高溫度，拍得住市區

成晚啲風呼呼聲，今朝先出黑球

真·大北風

好大風

大風過某風暴

有冇人可以解釋下點解打鼓嶺個溫度圖係咁？12點前跌到最低然後急增幾度

風起，所以幅冷停止

今日好涼

Rockman

今次冷空氣夠厚，地面到700hPa都吹北風，低層天氣乾燥，相對濕度40%以下

我都唔bin你地仲bin

係d 跑道隔離一百米左右

今個12月正 好涼好舒服
記得上年仲著緊短袖

今日著短袖 出緊汗

天晴。明早相當清涼，市區最低氣溫約13度，新界再低兩三度。

通常總部氣温都高ec預測1-2度，今次ec預普遍地區都12度或以下，應該好多地方都有寒冷水平

總部12.1-12.4就有趣
報個數係12無寒警但又唔叫錯

究竟會唔會保險性寒警

有時總部氣温出人意表 ，好難捉模

舊台好似好耐冇見過土豆巴，baro巴出現

土豆兩登都好耐無上水，baro改左名

就好似今朝咁，低溫低過沙田

赤的xx 呢?

通常低過13.0就已經有寒警，除左上年11月果次

連登呢邊佢話交畀我，馬sir同綠茶打理，佢呢邊用第二個名做cd rom

冬天愈黎愈短
我上水時間都短左

將會十三度某虧佬溫度撚都未回post 係咪已經凍到入左佢老母個閪度取緊暖

好撚涷

做咩姐你

撩交嗌

英國而家果d先叫凍

連登仔好潺

得一個潺啫

仲以為有添，都好多區12度或以下

又拎總部溫度黎決定唔出寒警
痴線大交合

東北季候風正為廣東沿岸帶來乾燥及相當清涼的天氣。本港方面，今早天文台錄得最低氣溫13.3度，是今年入冬以來的最低紀錄。

新界除西貢差少少全部寒冷
（機場唔計啦）
九龍有九龍城，黃大仙，觀塘，京士柏（啱啱12.0幅圖無出到）四站，港島有筲箕灣一站12度或以下
如果計埋取整後12，啟德，黃竹坑，跑馬地都入列，九龍同港島都過半係12度
而代表全港氣溫用黎做標準既天文台總部同橫瀾島低溫並列全港最高

點解d人成日話香港同一溫度下比其他地區凍 因為天文台氣溫完全唔能夠反映實況lo 新界地區往往底幾度 而好多人就用天文台氣溫當作自己地區嘅氣溫 形成凍d嘅錯覺

咁靜

咁搵d野傾 今日有3組唔重要又唔係，重要又唔係既地震

一、日本三重縣對開外海前後3次深度300-400km既深層地震，三次都係強度M4左右，三個震央近但唔算重疊，陸地無感

二、韓國浦項係近一星期既平靜後再發生兩次小餘震，強度M2左右

三、北韓核試場果頭短時間內兩次M3地震，係果次核試既餘震。呢個強度就無可能係核試既，之前都提過果次核試炸鬆晒座山，對上兩次餘震係12月2日同12月6號，強度都係M3咁上下，但越震越密，座山就黎到極限？